# Mediator

### Назначение
Паттерн Посредник (Mediator) представляет такой шаблон проектирования, который обеспечивает взаимодействие множества объектов без необходимости ссылаться друг на друга. Тем самым достигается слабосвязанность взаимодействующих объектов.
Другими словами: посредник — это клей, связывающий несколько независимых классов между собой. Он избавляет классы от необходимости ссылаться друг на друга, позволяя тем самым их независимо изменять и анализировать.

> The synonym of the Mediator is the Controller part of MVC pattern.

### Когда используется паттерн Посредник?

Когда имеется множество взаимосвязаных объектов, связи между которыми сложны и запутаны.

Когда необходимо повторно использовать объект, однако повторное использование затруднено в силу сильных связей с другими объектами.


1. «Посредник» — это один из самых распространенных паттернов проектирования. Они десятками используются в любом приложении, хотя в именах классов это практически никогда не отражается.

2. В классической реализации паттерна «Посредник» независимые классы не знают друг о друге, но знают о существовании посредника и все взаимодействие происходит через него явным образом.

3. Очень часто слой приложения играет роль посредника: объединяет вместе доменные и сервисные слои и обеспечивает поведение, уникальное для конкретного приложения.

> https://howtodoinjava.com/design-patterns/behavioral/mediator-pattern/

> https://bool.dev/blog/detail/pattern-posrednik-mediator
